{
    "Tập 1: Cơ bản về Móng và Giải phẫu": [
        {
            "question": "Xương ngón tay còn được gọi là:",
            "options": [
                "Lóng tay, đốt tay",
                "Xương cẳng chân",
                "Xương bánh chè",
                "Xương mác"
            ],
            "answer": "Lóng tay, đốt tay"
        },
        {
            "question": "Cơ nào dãn ngón tay và khoảng cách các ngón tay:",
            "options": [
                "Cơ xoè",
                "Cơ lập bàn chân",
                "Cơ duỗi",
                "Cơ khép"
            ],
            "answer": "Cơ xoè"
        },
        {
            "question": "Phần nào của móng nằm trên đệm (giường) móng:",
            "options": [
                "Đầu móng tay/ free edge",
                "Thân móng",
                "Da mọc nền bán nguyệt móng (Eponychium)",
                "Gốc móng"
            ],
            "answer": "Thân móng"
        },
        {
            "question": "Móng tay mọc dài ra khỏi đầu móng gọi là:",
            "options": [
                "Thân móng",
                "Đầu móng tay/ free edge",
                "Gốc non (móng non)",
                "Màng bọc móng"
            ],
            "answer": "Đầu móng tay/ free edge"
        },
        {
            "question": "Dùng dũa điện như thế nào để cắt bột:",
            "options": [
                "180 độ",
                "45 độ",
                "90 độ",
                "60 độ"
            ],
            "answer": "90 độ"
        },
        {
            "question": "Dùng dũa điện để dũa móng bột:",
            "options": [
                "90 độ",
                "180 độ",
                "45 độ",
                "60 độ"
            ],
            "answer": "180 độ"
        },
        {
            "question": "Muốn tháo móng gel phải làm sao:",
            "options": [
                "Dùng dũa điện",
                "Ngâm nước nóng",
                "Nhúng acetone",
                "Cắt bằng kềm"
            ],
            "answer": "Nhúng acetone"
        },
        {
            "question": "Khách muốn tháo gel mà không có dụng cụ đựng acetone thì:",
            "options": [
                "Tháo bằng dũa điện",
                "Dùng cồn",
                "Thấm acetone vào bông gòn, quấn giấy bạc",
                "Dùng non-acetone"
            ],
            "answer": "Thấm acetone vào bông gòn, quấn giấy bạc"
        },
        {
            "question": "Khi làm móng bột chất nào sau đây làm nóng móng tay:",
            "options": [
                "Monomer",
                "Polymer",
                "Primer",
                "Top coat"
            ],
            "answer": "Primer"
        },
        {
            "question": "Chất monomer nào có mùi hương thoang thoảng (1 trong những chất nào nhẹ mùi nhất):",
            "options": [
                "Methyl methacrylic",
                "Ethyl acrylic",
                "Acetone",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Ethyl acrylic"
        },
        {
            "question": "Loại monomer nào sau đây mà FDA (cơ quan bảo vệ thực phẩm và dược phẩm) cấm sử dụng:",
            "options": [
                "Ethyl acrylic",
                "Primer",
                "Methyl methacrylic",
                "Monomer dạng lỏng"
            ],
            "answer": "Methyl methacrylic"
        },
        {
            "question": "Chất lỏng trong phòng bị khô, lý do vì sao:",
            "options": [
                "Đông lại",
                "Bay hơi",
                "Hiện tượng vật lý",
                "Polymer hoá"
            ],
            "answer": "Bay hơi"
        },
        {
            "question": "Chai nước sơn để trong phòng bay hơi và khô đó là sự biến đổi (hiện tượng):",
            "options": [
                "Hiện tượng hóa học",
                "Hiện tượng vật lý",
                "Polymer hoá",
                "Sự phản ứng hóa học"
            ],
            "answer": "Hiện tượng vật lý"
        },
        {
            "question": "Chất lỏng để ở trong phòng lạnh (nhiệt độ phòng) và bị đông lại sẽ trở thành chất gì:",
            "options": [
                "Chất hơi",
                "Chất rắn",
                "Chất xúc tác (catalyst)",
                "Dung dịch"
            ],
            "answer": "Chất rắn"
        },
        {
            "question": "Móng tay bị kẹt cửa bầm tim thì sẽ bị sao:",
            "options": [
                "Nấm móng",
                "Rối loạn móng",
                "Sự bong móng (Onycholysis)",
                "Móng mọc lộn vào"
            ],
            "answer": "Rối loạn móng"
        },
        {
            "question": "Dây thần kinh kéo dài tới đầu ngón tay út gọi là gì:",
            "options": [
                "Digital",
                "Radius",
                "Unar",
                "Spinal cords"
            ],
            "answer": "Unar"
        },
        {
            "question": "Dây thần kinh từ trung tâm đến đầu các ngón tay:",
            "options": [
                "Unar",
                "Radius",
                "Digital",
                "Spinal cords"
            ],
            "answer": "Digital"
        },
        {
            "question": "Dây thần kinh chạy tới ngón tay cái là gì:",
            "options": [
                "Unar",
                "Digital",
                "Radius",
                "Spinal cords"
            ],
            "answer": "Radius"
        },
        {
            "question": "Xương bánh chè (xương mở nắp đầu gối) còn được gọi là:",
            "options": [
                "Xương cẳng chân",
                "Xương đầu gối",
                "Xương chày",
                "Xương mác"
            ],
            "answer": "Xương đầu gối"
        },
        {
            "question": "Tháo móng bột cho nhanh thì:",
            "options": [
                "Dũa bằng máy ở tốc độ cao",
                "Ngâm acetone",
                "Tháo bằng dũa giấy",
                "Sử dụng chất tẩy không có acetone"
            ],
            "answer": "Ngâm acetone"
        }
    ],
    "Tập 2: Chăm sóc Chân và Phản ứng Hóa học": [
        {
            "question": "Xương gì nằm bên ngón chân lớn (ngón cái):",
            "options": [
                "Xương mác",
                "Xương chày",
                "Xương bánh chè",
                "Xương đầu gối"
            ],
            "answer": "Xương chày"
        },
        {
            "question": "Xương gì nằm bên ngón chân nhỏ (ngón út):",
            "options": [
                "Xương chày",
                "Xương bánh chè",
                "Xương mác",
                "Xương cẳng chân"
            ],
            "answer": "Xương mác"
        },
        {
            "question": "Khách làm móng bột quay lại phàn nàn móng bị nứt ở giữa:",
            "options": [
                "Do dùng sai Primer",
                "Do dùng sai monomer",
                "Do dùng sai polymer",
                "Do móng quá mỏng"
            ],
            "answer": "Do dùng sai polymer"
        },
        {
            "question": "Danh từ khác gọi Hypertrophy:",
            "options": [
                "Onycholysis",
                "Onychausis",
                "Onychia",
                "Lác đồng tiền"
            ],
            "answer": "Onychausis"
        },
        {
            "question": "Gel gì dùng để tạo móng cong và định hình:",
            "options": [
                "Gel bóng",
                "Gel màu",
                "Gel xây dựng (builder gel)",
                "UV gel"
            ],
            "answer": "Gel xây dựng (builder gel)"
        },
        {
            "question": "Đầu dũa nào dùng để dũa bột:",
            "options": [
                "Kim cương",
                "Niken",
                "Cát-bua (carbide)",
                "Mặt mịn của dũa giấy"
            ],
            "answer": "Niken"
        },
        {
            "question": "Cơ thần kinh điều khiển các cơ:",
            "options": [
                "Unar",
                "Digital",
                "Radius",
                "Spinal cords"
            ],
            "answer": "Spinal cords"
        },
        {
            "question": "Cách tư vấn nào khi khách muốn dùng dịch vụ tại nhà:",
            "options": [
                "Từ chối dịch vụ",
                "Tư vấn sản phẩm phù hợp nhất với khách",
                "Giới thiệu đi bác sĩ",
                "Khuyên làm móng giả"
            ],
            "answer": "Tư vấn sản phẩm phù hợp nhất với khách"
        },
        {
            "question": "Bước cuối cùng sau khi làm gel tay, tẩy bỏ hết chất dính:",
            "options": [
                "Đặt lịch mới",
                "Bôi dầu lên da quanh móng",
                "Dùng dũa mịn",
                "Rửa tay"
            ],
            "answer": "Bôi dầu lên da quanh móng"
        },
        {
            "question": "Xương ống chân được gọi là:",
            "options": [
                "Xương chày",
                "Xương mác",
                "Xương cẳng chân",
                "Xương đầu gối"
            ],
            "answer": "Xương cẳng chân"
        },
        {
            "question": "Khách hàng đến muốn làm dịch vụ móng nhưng tay nứt đỏ và đau:",
            "options": [
                "Tiến hành dịch vụ nhanh chóng",
                "Từ chối dịch vụ, giới thiệu đi bác sĩ",
                "Thẩm định đánh giá tình trạng ngón tay",
                "Khuyên dùng dầu thoa da"
            ],
            "answer": "Từ chối dịch vụ, giới thiệu đi bác sĩ"
        },
        {
            "question": "Ngâm móng trong nước để làm bàn tay:",
            "options": [
                "Làm cứng móng",
                "Mềm vùng liên bán nguyệt móng",
                "Khử trùng",
                "Tiệt trùng"
            ],
            "answer": "Mềm vùng liên bán nguyệt móng"
        },
        {
            "question": "SDS (MSDS) liệt kê các chất độc mà sản phẩm bị yêu cầu của:",
            "options": [
                "FDA",
                "EPA",
                "OSHA",
                "Hội đồng y tế tiểu bang"
            ],
            "answer": "OSHA"
        },
        {
            "question": "Monomer kết hợp với polymer tạo ra quá trình phản ứng hóa học còn được gọi là:",
            "options": [
                "Hiện tượng vật lý",
                "Sự biến đổi vật lý",
                "Sự phản ứng hóa học",
                "Bay hơi"
            ],
            "answer": "Sự phản ứng hóa học"
        },
        {
            "question": "Các chất được làm sạch, khô cho vào tủ chiếu đèn cực tím:",
            "options": [
                "Vệ sinh",
                "Khử trùng",
                "Khử trùng theo tiêu chuẩn bệnh viện",
                "Tiệt trùng"
            ],
            "answer": "Khử trùng theo tiêu chuẩn bệnh viện"
        },
        {
            "question": "Khóe móng chân nên được tạo dáng như thế nào:",
            "options": [
                "Vuông góc",
                "Tròn",
                "Nhọn",
                "Thẳng, tròn ở 2 bên góc"
            ],
            "answer": "Tròn"
        },
        {
            "question": "Khách không muốn gắn tips nên khuyên khách dùng gel gì:",
            "options": [
                "Gel màu",
                "Gel bóng",
                "Bọc đầu móng (gel xây dựng)",
                "Gel dẻo UV"
            ],
            "answer": "Bọc đầu móng"
        },
        {
            "question": "Làm sạch mạnh trên bề mặt khô không thấm gọi là:",
            "options": [
                "Vệ sinh",
                "Khử trùng",
                "Tiệt trùng",
                "Sát trùng"
            ],
            "answer": "Khử trùng"
        },
        {
            "question": "Làm sạch nhẹ trên bề mặt nhìn thấy:",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Vệ sinh",
                "Tiệt trùng",
                "Khử trùng mức độ bệnh viện"
            ],
            "answer": "Vệ sinh"
        },
        {
            "question": "Massage mạnh trên bề mặt:",
            "options": [
                "Động tác nhồi bóp",
                "Massage nhẹ trên móng",
                "Massage mạnh trên cánh tay",
                "Vuốt nhẹ"
            ],
            "answer": "Massage mạnh trên cánh tay"
        }
    ],
    "Tập 3: Kỹ thuật và Vấn đề Móng": [
        {
            "question": "Tại sao khi dùng máy dũa trên móng làm móng khách bị sần:",
            "options": [
                "Do dũa quá lâu",
                "Dùng sai cách đặt dũa",
                "Do dùng sai loại đầu dũa",
                "Do dùng sai tốc độ"
            ],
            "answer": "Dùng sai cách đặt dũa"
        },
        {
            "question": "Khách làm dịch vụ chân, nhân viên thấy chân khách bị tróc da, mụn nước, tại sao:",
            "options": [
                "Tình trạng tim",
                "Áp suất máu cao",
                "Nấm chân",
                "Da khô"
            ],
            "answer": "Nấm chân"
        },
        {
            "question": "Chất gì được chữa trị bằng đèn LED:",
            "options": [
                "Bột acrylic",
                "Nước sơn móng truyền thống",
                "Gel (UV gel)",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Gel (UV gel)"
        },
        {
            "question": "Khăn sau khi dùng cho khách nên làm gì:",
            "options": [
                "Phơi khô để dùng lại",
                "Gấp gọn gàng",
                "Bỏ vào thùng nắp đậy kín",
                "Giặt ngay"
            ],
            "answer": "Bỏ vào thùng nắp đậy kín"
        },
        {
            "question": "Khăn làm cho khách:",
            "options": [
                "Dùng lại",
                "Đổi khăn mới",
                "Giặt khô",
                "Tẩy uế"
            ],
            "answer": "Đổi khăn mới"
        },
        {
            "question": "Mùi hóa chất trong phòng làm việc bay lên gọi là:",
            "options": [
                "Chất lỏng",
                "Chất hơi",
                "Chất rắn",
                "Khói"
            ],
            "answer": "Chất hơi"
        },
        {
            "question": "Móng khóe là móng gì:",
            "options": [
                "Móng chẻ",
                "Móng cạnh",
                "Móng vỏ trứng",
                "Móng nhọn"
            ],
            "answer": "Móng cạnh"
        },
        {
            "question": "Khi làm dịch vụ cho khách xong thì nên làm gì tiếp theo:",
            "options": [
                "Dọn dẹp bàn ngay",
                "Tham khảo ý khách",
                "Ngưng làm",
                "Khử trùng tay"
            ],
            "answer": "Tham khảo ý khách"
        },
        {
            "question": "Trước khi làm dịch vụ chân, nhân viên nên:",
            "options": [
                "Sát trùng tay thợ",
                "Khử trùng tay",
                "Đeo bao tay",
                "Tẩy uế dụng cụ"
            ],
            "answer": "Khử trùng tay"
        },
        {
            "question": "Mụn cóc còn gọi là:",
            "options": [
                "Nấm chân",
                "Mụn cơm",
                "Lác đồng tiền",
                "Melanoma"
            ],
            "answer": "Mụn cơm"
        },
        {
            "question": "Khách hàng vào tiệm có 1 ngón tay bị băng bó nhưng vẫn muốn làm dịch vụ, thợ nên làm gì:",
            "options": [
                "Tiến hành dịch vụ bình thường",
                "Từ chối ngay lập tức",
                "Thẩm định đánh giá tình trạng ngón tay",
                "Khuyên đi bác sĩ"
            ],
            "answer": "Thẩm định đánh giá tình trạng ngón tay"
        },
        {
            "question": "Xương chày còn gọi là:",
            "options": [
                "Xương mác",
                "Xương ống chân",
                "Xương bánh chè",
                "Xương cổ chân"
            ],
            "answer": "Xương ống chân"
        },
        {
            "question": "Làm sạch đầu móng bằng dụng cụ gì:",
            "options": [
                "Cây nạo",
                "Tăm thấm bông gòn",
                "Bàn chải móng",
                "Kềm cắt da"
            ],
            "answer": "Tăm thấm bông gòn"
        },
        {
            "question": "Đặt tay khách dưới đèn UV nhưng khách hàng than phiền móng bị ẩm và nóng vì sao:",
            "options": [
                "Do dùng quá nhiều monomer",
                "Do móng quá mỏng",
                "Do sai cách sử dụng (đèn hoặc chất gel)",
                "Do bôi primer lên quá nhiều"
            ],
            "answer": "Do sai cách sử dụng"
        },
        {
            "question": "Khi khách hàng than phiền nóng (khi làm bột) vì sao:",
            "options": [
                "Do hơ đèn quá lâu",
                "Bôi primer lên quá nhiều",
                "Do dùng sai polymer",
                "Dùng dũa điện quá lâu"
            ],
            "answer": "Bôi primer lên quá nhiều"
        },
        {
            "question": "Chất xúc tác:",
            "options": [
                "Làm phản ứng hóa học xảy ra chậm hơn",
                "Làm phản ứng hóa học xảy ra nhanh hơn",
                "Làm phản ứng vật lý",
                "Làm chất lỏng bay hơi"
            ],
            "answer": "Làm phản ứng hóa học xảy ra nhanh hơn"
        },
        {
            "question": "Chất primer bôi ở đâu:",
            "options": [
                "Đầu móng",
                "Da quanh móng",
                "Thân móng",
                "Gốc móng"
            ],
            "answer": "Thân móng"
        },
        {
            "question": "Xương bàn tay là:",
            "options": [
                "Xương cẳng tay",
                "Xương cổ tay",
                "Xương bàn tay",
                "Xương ngón tay"
            ],
            "answer": "Xương bàn tay"
        },
        {
            "question": "Xương dài của chân gọi là:",
            "options": [
                "Xương bàn chân",
                "Xương cổ chân, xương bánh chè",
                "Xương cẳng chân, xương ống chân",
                "Xương mác"
            ],
            "answer": "Xương cẳng chân, xương ống chân"
        },
        {
            "question": "Khách bị dị ứng 1 thành phần trong nước rửa tay, dùng gì thay thế:",
            "options": [
                "Xà phòng thông thường",
                "Sát trùng dạng lỏng",
                "Cồn 70 độ",
                "Nước muối sinh lý"
            ],
            "answer": "Sát trùng dạng lỏng"
        }
    ],
    "Tập 4: Dịch vụ Gel và Móng Giả": [
        {
            "question": "Khách làm liquid bị dị ứng, nên tư vấn khách làm dịch vụ gì:",
            "options": [
                "Móng bột",
                "Đắp lụa",
                "UV gel",
                "Sơn thường"
            ],
            "answer": "UV gel"
        },
        {
            "question": "Loại gel nào tránh làm trôi màu và giữ đầu móng tay không dùng đèn:",
            "options": [
                "Gel xây dựng",
                "Gel bóng",
                "Gel màu",
                "Gel dẻo"
            ],
            "answer": "Gel bóng"
        },
        {
            "question": "Loại gel nào sử dụng kết dính polymer và monomer:",
            "options": [
                "UV Gel",
                "Gel bóng",
                "Gel xây dựng",
                "Gel màu"
            ],
            "answer": "Gel xây dựng"
        },
        {
            "question": "Sau khi làm dịch vụ, người thợ phải làm gì:",
            "options": [
                "Tẩy uế dụng cụ",
                "Đặt lịch mới",
                "Khử trùng tay",
                "Lau chùi bàn"
            ],
            "answer": "Đặt lịch mới"
        },
        {
            "question": "Với người hay cắn móng tay thì thợ phải gắn tip cho họ như thế nào:",
            "options": [
                "1/2 thân móng",
                "Chỉ ở đầu móng",
                "Toàn thân móng",
                "Vành khuyên tròn"
            ],
            "answer": "Toàn thân móng"
        },
        {
            "question": "Móng nào yếu nhất?",
            "options": [
                "Móng bầu dục",
                "Móng vuông",
                "Móng nhọn",
                "Móng tròn"
            ],
            "answer": "Móng nhọn"
        },
        {
            "question": "Móng tip vành khuyên tròn dùng cho móng tay?",
            "options": [
                "Móng nhọn",
                "Móng bầu dục",
                "Móng vuông",
                "Móng ngắn"
            ],
            "answer": "Móng bầu dục"
        },
        {
            "question": "Hành động vệ sinh nào quan trọng nhất để ngăn ngừa vi trùng lây nhiễm từ người này sang người khác?",
            "options": [
                "Đeo bao tay",
                "Rửa tay (vệ sinh) bằng xà phòng + nước",
                "Khử trùng bàn",
                "Tiệt trùng dụng cụ"
            ],
            "answer": "Rửa tay (vệ sinh) bằng xà phòng + nước"
        },
        {
            "question": "Phần nối dài của biểu bì ở nền thân móng là gì?",
            "options": [
                "Hyponychium",
                "Gốc móng",
                "Da mọc nền bán nguyệt móng (Eponychium)",
                "Đầu móng"
            ],
            "answer": "Da mọc nền bán nguyệt móng (Eponychium)"
        },
        {
            "question": "Dụng cụ gì để cắt da biểu bì ở vùng bán nguyệt?",
            "options": [
                "Kềm cắt móng",
                "Kềm cắt da",
                "Cây sủi kim loại",
                "Dũa giấy"
            ],
            "answer": "Kềm cắt da"
        },
        {
            "question": "Cái nào MSDS có nêu lên?",
            "options": [
                "Giá sản phẩm",
                "Các thành phần nguy hiểm",
                "Cách sử dụng dịch vụ",
                "Quy trình massage"
            ],
            "answer": "Các thành phần nguy hiểm"
        },
        {
            "question": "Không làm thăng bằng móng bột, móng sẽ thấy?",
            "options": [
                "Tự nhiên và bằng phẳng",
                "Không tự nhiên, không bằng phẳng",
                "Mỏng và mềm",
                "Dễ gãy"
            ],
            "answer": "Không tự nhiên, không bằng phẳng"
        },
        {
            "question": "Với điều kiện nào sau đây, đòi hỏi MSDS cho mỗi sản phẩm hữu hiệu?",
            "options": [
                "FDA",
                "EPA",
                "OSHA",
                "Hội đồng y tế"
            ],
            "answer": "OSHA"
        },
        {
            "question": "Loại cọ làm móng bột nào giữ số lượng chất lỏng ít nhất?",
            "options": [
                "Tròn",
                "Dẹt",
                "Nhọn",
                "Vuông"
            ],
            "answer": "Nhọn"
        },
        {
            "question": "Tình trạng nào của thân móng làm cho sự dính chặt tốt hơn?",
            "options": [
                "Ẩm ướt",
                "Khô ráo",
                "Bóng sáng",
                "Sần sùi"
            ],
            "answer": "Khô ráo"
        },
        {
            "question": "Cơ quan bảo vệ cơ thể khỏi độc tố (toxin)?",
            "options": [
                "Ruột non",
                "Gan",
                "Da",
                "Tế bào máu"
            ],
            "answer": "Da"
        },
        {
            "question": "Khi vi khuẩn xâm nhập vào sinh vật sống và động vật sống (70% không gây bệnh), nuôi dưỡng?",
            "options": [
                "Dụng cụ",
                "Vật thể sống",
                "Môi trường xung quanh",
                "Chất lỏng"
            ],
            "answer": "Vật thể sống"
        },
        {
            "question": "Bàn chải móng phải được bố trí trên bàn sau khi?",
            "options": [
                "Khử trùng tay",
                "Sau khi vệ sinh bàn",
                "Sơn móng",
                "Ngâm móng"
            ],
            "answer": "Sau khi vệ sinh bàn"
        },
        {
            "question": "Nhân viên dùng tay để lấy dụng cụ trong dung dịch sát trùng (hoặc rớt dụng cụ xuống sàn, nhặt lên làm) nhân viên đó đã?",
            "options": [
                "Vệ sinh đúng cách",
                "Khử trùng",
                "Phơi nhiễm chéo (Cross-contamination)",
                "Tiệt trùng"
            ],
            "answer": "Phơi nhiễm chéo (Cross-contamination)"
        },
        {
            "question": "Phương thức trước khi làm móng bột bao gồm?",
            "options": [
                "Cắt da chết",
                "Chào đón khách, mời khách rửa tay với dung dịch sát trùng.",
                "Dũa móng",
                "Đắp bột"
            ],
            "answer": "Chào đón khách, mời khách rửa tay với dung dịch sát trùng."
        }
    ],
    "Tập 5: Quy trình và An toàn Lao động": [
        {
            "question": "Móng chân nên dũa thế nào?",
            "options": [
                "Tròn",
                "Nhọn",
                "Thẳng, tròn ở 2 bên góc",
                "Bầu dục"
            ],
            "answer": "Thẳng, tròn ở 2 bên góc"
        },
        {
            "question": "Khi cắt trúng tay khách, đầu tiên phải làm gì?",
            "options": [
                "Tiếp tục làm",
                "Ngưng dịch vụ",
                "Dùng nước sát trùng",
                "Đeo bao tay"
            ],
            "answer": "Ngưng dịch vụ"
        },
        {
            "question": "Động tác trượt khi massage chân có kèm động tác gì?",
            "options": [
                "Đấm bóp",
                "Nhồi bóp, xoa bóp",
                "Vuốt nhẹ",
                "Vỗ"
            ],
            "answer": "Nhồi bóp, xoa bóp"
        },
        {
            "question": "Khi massage thợ vỗ vào tay khách, động tác này còn gọi là gì?",
            "options": [
                "Xoa bóp",
                "Đấm bóp",
                "Vuốt nhẹ",
                "Nhồi bóp"
            ],
            "answer": "Đấm bóp"
        },
        {
            "question": "Khách dùng móng bột một thời gian phát hiện dị ứng với liquid, nên tư vấn khách dùng dịch vụ nào?",
            "options": [
                "Móng bột lại",
                "Gel UV",
                "Sơn thường",
                "Đắp lụa"
            ],
            "answer": "Gel UV"
        },
        {
            "question": "Khách muốn dùng dịch vụ nhưng không muốn gắn móng giả, nên khuyên khách dùng dịch vụ nào?",
            "options": [
                "Gắn tip",
                "Gel xây dựng (bịt đầu móng)",
                "Móng bột",
                "Đắp lụa"
            ],
            "answer": "Gel xây dựng (bịt đầu móng)"
        },
        {
            "question": "Khách đến làm refill nhưng bị gãy móng bột, vẫn còn đỏ và đau, nên làm gì với khách?",
            "options": [
                "Dũa phần còn lại",
                "Ngưng dịch vụ, để mặc kệ nó, không đá động đến",
                "Gắn móng giả mới",
                "Khuyên về nhà tự tháo"
            ],
            "answer": "Ngưng dịch vụ, để mặc kệ nó, không đá động đến"
        },
        {
            "question": "Nhân viên ăn giữa giờ làm tại bàn làm việc, sau khi ăn xong thấy chóng mặt và chảy nước mắt. Nhân viên nên làm gì trước đó?",
            "options": [
                "Đeo khẩu trang",
                "Mở cửa sổ",
                "Không ăn tại bàn làm việc",
                "Uống nhiều nước"
            ],
            "answer": "Không ăn tại bàn làm việc"
        },
        {
            "question": "Cơ gì dang các ngón tay?",
            "options": [
                "Cơ khép",
                "Cơ xoè",
                "Cơ lập bàn chân",
                "Cơ duỗi"
            ],
            "answer": "Cơ xoè"
        },
        {
            "question": "Xương cổ chân được kết hợp giữa?",
            "options": [
                "Xương bánh chè + xương chày",
                "Xương chày + xương mác (ankles + tarsal bones)",
                "Xương chày + xương bàn chân",
                "Xương mác + xương bàn chân"
            ],
            "answer": "Xương chày + xương mác (ankles + tarsal bones)"
        },
        {
            "question": "Khách hàng đắp móng bột 1 thời gian thì da bị đỏ và sưng tấy lên, khách đến thì nên làm gì?",
            "options": [
                "Tháo móng ngay",
                "Để mặc kệ nó",
                "Thẩm định đánh giá",
                "Ngâm acetone"
            ],
            "answer": "Để mặc kệ nó"
        },
        {
            "question": "Xương ống chân nằm giữa?",
            "options": [
                "Xương đùi",
                "Xương cổ chân",
                "Xương chày và xương mác",
                "Xương bánh chè"
            ],
            "answer": "Xương chày và xương mác"
        },
        {
            "question": "Cơ giúp cử động ngón chân?",
            "options": [
                "Cơ lập bàn chân",
                "Cơ xoè ngón (abductor), cơ khép (add)",
                "Cơ duỗi",
                "Cơ cẳng chân"
            ],
            "answer": "Cơ xoè ngón (abductor), cơ khép (add)"
        },
        {
            "question": "Cơ mà để nhấc bàn chân?",
            "options": [
                "Cơ xoè ngón",
                "Cơ khép ngón",
                "Cơ lập bàn chân",
                "Cơ cẳng chân"
            ],
            "answer": "Cơ lập bàn chân"
        },
        {
            "question": "Cơ ngón cái nuôi gì trong bàn tay?",
            "options": [
                "Cẳng tay",
                "Cổ tay",
                "Ngón tay",
                "Bàn tay"
            ],
            "answer": "Ngón tay"
        },
        {
            "question": "Móng tip và móng acrylic khác nhau cái gì?",
            "options": [
                "Tip không cần monomer",
                "Đắp từ gốc đến đầu móng",
                "Tip không dùng đèn",
                "Acrylic không cần tip"
            ],
            "answer": "Đắp từ gốc đến đầu móng"
        },
        {
            "question": "Xương lớn nhất trong khoảng dưới đầu gối?",
            "options": [
                "Xương mác",
                "Xương bánh chè",
                "Xương chày",
                "Xương cổ chân"
            ],
            "answer": "Xương chày"
        },
        {
            "question": "Khi đang tháo móng bột bằng acetone nhưng khách không chịu làm lâu, lúc này thợ nên làm gì?",
            "options": [
                "Dùng dũa điện tháo nhanh",
                "Tiếp tục ngâm acetone",
                "Chuyển sang dũa tay",
                "Sử dụng chất tẩy không acetone"
            ],
            "answer": "Tiếp tục ngâm acetone"
        },
        {
            "question": "Để giảm bớt cảm giác nóng khi khách hơ đèn, thợ phải làm gì?",
            "options": [
                "Tăng thời gian hơ đèn",
                "Giảm thời gian hơ đèn",
                "Bôi thêm primer",
                "Xịt nước lạnh"
            ],
            "answer": "Giảm thời gian hơ đèn"
        },
        {
            "question": "Gel gì dùng để tạo rãnh móng và định hình?",
            "options": [
                "Gel xây dựng",
                "Gel màu",
                "Gel bóng",
                "UV gel"
            ],
            "answer": "Gel màu"
        }
    ],
    "Tập 6: Khử trùng và Nhiễm trùng": [
        {
            "question": "Gắn tip khác với gel bột như thế nào?",
            "options": [
                "UV gel",
                "Đèn UV",
                "Acetone",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Đèn UV"
        },
        {
            "question": "Tiến trình tiêu diệt vi trùng gọi là gì?",
            "options": [
                "Vệ sinh",
                "Khử trùng",
                "Tiệt trùng",
                "Sát trùng"
            ],
            "answer": "Khử trùng"
        },
        {
            "question": "Phần nào trên móng tay bảo vệ không cho vi khuẩn xâm nhập?",
            "options": [
                "Đầu móng",
                "Thân móng",
                "Gốc móng",
                "Hyponychium"
            ],
            "answer": "Thân móng"
        },
        {
            "question": "Sau khi xác định kích cỡ, gắn móng, nhân viên phát hiện móng bị nấm, nhân viên nên làm gì?",
            "options": [
                "Tiếp tục làm móng giả",
                "Tháo móng ngay",
                "Giới thiệu đi bác sĩ",
                "Dùng thuốc tẩy"
            ],
            "answer": "Giới thiệu đi bác sĩ"
        },
        {
            "question": "Dung dịch được cho vào bồn ngâm chân để làm gì?",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Làm cứng da",
                "Làm mềm",
                "Tiệt trùng"
            ],
            "answer": "Làm mềm"
        },
        {
            "question": "Khách nên tháo móng bột sau bao lâu?",
            "options": [
                "Sau 2 tuần",
                "Sau 1 tháng",
                "Không cần thiết nếu giữ vệ sinh sạch sẽ",
                "Sau khi làm refill"
            ],
            "answer": "Không cần thiết nếu giữ vệ sinh sạch sẽ"
        },
        {
            "question": "Khách đến sửa móng gel, gel nên làm đầy vị trí?",
            "options": [
                "Chỉ ở đầu móng",
                "Từ gốc móng đến đầu móng",
                "Chỉ phần móng thật",
                "Chỉ ở 1/2 thân móng"
            ],
            "answer": "Từ gốc móng đến đầu móng"
        },
        {
            "question": "Nhân viên sơ ý để chất monomer vào chân, nhân viên đó sẽ bị phơi nhiễm quá mức nếu?",
            "options": [
                "Bay hơi",
                "Hấp thụ (qua da)",
                "Tiêu diệt",
                "Bị nóng"
            ],
            "answer": "Hấp thụ"
        },
        {
            "question": "Khách hàng có móng vỏ trứng, chuyên viên nên làm gì?",
            "options": [
                "Dùng dũa kim loại",
                "Dùng mặt mịn của dũa giấy",
                "Dùng dũa thô",
                "Từ chối dịch vụ"
            ],
            "answer": "Dùng mặt mịn của dũa giấy"
        },
        {
            "question": "Giũa móng chân khi nào (dùng cây dũa khi nào)?",
            "options": [
                "Khi móng ướt",
                "Khi móng khô",
                "Sau khi cắt da",
                "Trước khi ngâm"
            ],
            "answer": "Khi móng khô"
        },
        {
            "question": "Dung dịch hoá học dùng để ngăn chặn sự phát triển của vi trùng được gọi là?",
            "options": [
                "Tiệt trùng",
                "Khử trùng",
                "Chất tẩy lau nhà",
                "Chất tẩy uế"
            ],
            "answer": "Khử trùng"
        },
        {
            "question": "Loại bỏ toàn bộ vi khuẩn là gì?",
            "options": [
                "Vệ sinh",
                "Khử trùng",
                "Tiệt trùng",
                "Sát trùng"
            ],
            "answer": "Tiệt trùng"
        },
        {
            "question": "Tình trạng mà móng bị long ra khỏi thân móng là?",
            "options": [
                "Rối loạn móng",
                "Sự bong móng (Onycholysis)",
                "Onychausis",
                "Onychia"
            ],
            "answer": "Sự bong móng (Onycholysis)"
        },
        {
            "question": "Trong móng acrylic quá trình trao đổi nhiệt khi hạt polymer cuối cùng nhận được nhiệt lượng được biết là?",
            "options": [
                "Bay hơi",
                "Polymer hoá",
                "Phản ứng vật lý",
                "Sự phản ứng hóa học"
            ],
            "answer": "Polymer hoá"
        },
        {
            "question": "Khớp có chân?",
            "options": [
                "Ankles",
                "Posterior tabo",
                "Xương bánh chè",
                "Xương cẳng chân"
            ],
            "answer": "Posterior tabo"
        },
        {
            "question": "Sau khi làm xong (dịch vụ)?",
            "options": [
                "Bôi dầu lên da",
                "Khử trùng dụng cụ",
                "Đặt lịch mới",
                "Rửa tay"
            ],
            "answer": "Khử trùng dụng cụ"
        },
        {
            "question": "Cát biển, hạt thuỷ tinh, mùi hương có trong sản phẩm nào sau đây?",
            "options": [
                "Primer",
                "Monomer",
                "Chất chà xát (Scrub/Exfoliant)",
                "Nước sơn móng"
            ],
            "answer": "Chất chà xát (Scrub/Exfoliant)"
        },
        {
            "question": "Massage kèm theo động tác nào?",
            "options": [
                "Nhồi bóp",
                "Xoa bóp",
                "Đấm bóp",
                "Vỗ"
            ],
            "answer": "Xoa bóp"
        },
        {
            "question": "Cơ quan nào của cơ thể bảo vệ khỏi vi trùng xâm nhập cơ thể?",
            "options": [
                "Ruột non",
                "Gan",
                "Da",
                "Tế bào máu"
            ],
            "answer": "Da"
        },
        {
            "question": "Khi thợ làm nail bị nước liquid đổ vào chân thì sẽ?",
            "options": [
                "Bay hơi",
                "Hấp thụ",
                "Phản ứng hóa học",
                "Đông lại"
            ],
            "answer": "Hấp thụ"
        }
    ],
    "Tập 7: Dụng cụ và Kỹ thuật Dũa": [
        {
            "question": "Khi dùng dũa điện, cái nào an toàn cho thợ?",
            "options": [
                "Dũa mịn",
                "Tốc độ thấp",
                "Đồ phòng hộ y tế (khẩu trang, kính, găng tay)",
                "Dùng nước"
            ],
            "answer": "Đồ phòng hộ y tế (khẩu trang, kính, găng tay)"
        },
        {
            "question": "Chất xúc tác làm nhanh?",
            "options": [
                "Polymer",
                "Monomer",
                "Catalyst",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Catalyst"
        },
        {
            "question": "Khớp cổ chân?",
            "options": [
                "Xương bánh chè và xương đùi",
                "Xương chày và xương mác",
                "Xương cẳng chân và xương bàn chân",
                "Xương bàn chân"
            ],
            "answer": "Xương chày và xương mác"
        },
        {
            "question": "Sodium hypochloride?",
            "options": [
                "Acetone",
                "Chất lau chùi nhà (nước tẩy)",
                "Primer",
                "Cồn"
            ],
            "answer": "Chất lau chùi nhà (nước tẩy)"
        },
        {
            "question": "Hai mũi dũa nào không được dùng trên móng thật?",
            "options": [
                "Giấy và mịn",
                "Kim cương và cac-bua",
                "Niken và đá",
                "Thép không gỉ"
            ],
            "answer": "Kim cương và cac-bua"
        },
        {
            "question": "Sau bước làm khô cuối cùng của dịch vụ gel, làm gì để lấy đi chất dính còn lại?",
            "options": [
                "Acetone",
                "Dầu thoa da",
                "Nước",
                "Cồn"
            ],
            "answer": "Dầu thoa da"
        },
        {
            "question": "Móng vỏ trứng?",
            "options": [
                "Dùng dũa kim loại",
                "Dùng dũa thô",
                "Dùng dũa mịn",
                "Gắn tip toàn thân móng"
            ],
            "answer": "Dùng dũa mịn"
        },
        {
            "question": "Đối với móng 1/2 hồng, 1/2 trắng khi để bột lên thì?",
            "options": [
                "Trắng nhiều hơn hồng",
                "Hồng nhiều hơn trắng",
                "Tỉ lệ 1:1",
                "Bột hồng che hết bột trắng"
            ],
            "answer": "Hồng nhiều hơn trắng"
        },
        {
            "question": "Sự khác biệt giữa gel và nail xây dựng (sculptured)?",
            "options": [
                "Cần tip",
                "Không cần dùng tip (dùng form giấy)",
                "Cần đèn UV",
                "Không cần monomer"
            ],
            "answer": "Không cần dùng tip (dùng form giấy)"
        },
        {
            "question": "Bước cuối cùng khi làm khô gel, làm tẩy bỏ bột chất dính?",
            "options": [
                "Lau bằng cồn",
                "Bôi dầu lên da quanh móng",
                "Rửa bằng xà phòng",
                "Dũa bóng"
            ],
            "answer": "Bôi dầu lên da quanh móng"
        },
        {
            "question": "Xương mở nắp đầu gối còn được gọi là?",
            "options": [
                "Xương chày",
                "Xương cẳng chân",
                "Xương bánh chè",
                "Xương mác"
            ],
            "answer": "Xương bánh chè"
        },
        {
            "question": "Khách hàng đắp móng pink and white, phần trắng bị mờ?",
            "options": [
                "Do dùng sai polymer",
                "Do sử dụng sai monomer",
                "Do dùng primer",
                "Do không hơ đèn"
            ],
            "answer": "Do sử dụng sai monomer"
        },
        {
            "question": "Khi khách hàng tới làm chân, phải làm gì trước tiên?",
            "options": [
                "Sát trùng tay thợ",
                "Ngâm chân khách",
                "Đeo bao tay cho thợ",
                "Dũa móng"
            ],
            "answer": "Sát trùng tay thợ"
        },
        {
            "question": "Công đoạn massage?",
            "options": [
                "Đấm bóp",
                "Nhồi bóp",
                "Vuốt nhẹ",
                "Xoa bóp mạnh"
            ],
            "answer": "Vuốt nhẹ"
        },
        {
            "question": "Khách hàng làm bột đắp bột lên da?",
            "options": [
                "Mềm",
                "Bị tróc",
                "Cứng",
                "Thẩm thấu"
            ],
            "answer": "Bị tróc"
        },
        {
            "question": "Sau khi làm xong?",
            "options": [
                "Lau bàn",
                "Đặt lịch mới",
                "Khử trùng dụng cụ",
                "Tháo bao tay"
            ],
            "answer": "Khử trùng dụng cụ"
        },
        {
            "question": "Cơ gì song với cẳng tay, làm cho cánh tay thẳng?",
            "options": [
                "Cơ khép",
                "Cơ xoè",
                "Cơ duỗi",
                "Cơ co"
            ],
            "answer": "Cơ duỗi"
        },
        {
            "question": "Dũa khoé?",
            "options": [
                "90 độ",
                "180 độ",
                "60 độ",
                "45 độ"
            ],
            "answer": "60 độ"
        },
        {
            "question": "Độ cồn để sát trùng?",
            "options": [
                "100 độ",
                "90 độ",
                "70 độ",
                "50 độ"
            ],
            "answer": "70 độ"
        },
        {
            "question": "70% vi khuẩn?",
            "options": [
                "Có hại",
                "Gây bệnh",
                "Không có hại (không gây bệnh)",
                "Gây nhiễm trùng"
            ],
            "answer": "Không có hại (không gây bệnh)"
        }
    ],
    "Tập 8: Xử lý Vấn đề và Sinh học": [
        {
            "question": "Khách hàng làm móng bột, nhân viên thấy móng bị bể vài móng?",
            "options": [
                "Gắn lại móng mới",
                "Dũa phần còn lại (phần bột bị bể/nứt)",
                "Tháo hết móng",
                "Dùng gel đắp lên"
            ],
            "answer": "Dũa phần còn lại (phần bột bị bể/nứt)"
        },
        {
            "question": "Bạn có thể phục vụ cho khách với móng mốc và nấm là?",
            "options": [
                "Làm bình thường",
                "Gỡ móng giả",
                "Từ chối dịch vụ",
                "Dùng sơn gel"
            ],
            "answer": "Gỡ móng giả"
        },
        {
            "question": "Cơ quan nào giúp cơ thể chống lại độc tố?",
            "options": [
                "Da",
                "Ruột non, gan",
                "Phổi",
                "Tế bào máu"
            ],
            "answer": "Ruột non, gan"
        },
        {
            "question": "Khi khách hàng làm móng bột, khách cảm thấy nóng khi dũa điện với sức ép?",
            "options": [
                "Giảm tốc độ dũa",
                "Xịt nước lạnh",
                "Tăng tốc độ dũa",
                "Tháo móng ngay"
            ],
            "answer": "Xịt nước lạnh"
        },
        {
            "question": "Việc gì để hạn chế sự lây lan bệnh?",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Tiệt trùng",
                "Vệ sinh (rửa tay)",
                "Dùng bao tay"
            ],
            "answer": "Vệ sinh (rửa tay)"
        },
        {
            "question": "Bệnh gây ra từ nấm còn gọi là gì?",
            "options": [
                "Mụn cơm",
                "Lác đồng tiền",
                "Onycholysis",
                "Onychia"
            ],
            "answer": "Lác đồng tiền"
        },
        {
            "question": "Việc gì cần làm trước tiên để bắt đầu dịch vụ móng chân cho khách?",
            "options": [
                "Ngâm chân khách",
                "Đeo bao tay cho mình và yêu cầu khách rửa tay",
                "Dũa móng",
                "Sát trùng tay thợ"
            ],
            "answer": "Đeo bao tay cho mình và yêu cầu khách rửa tay"
        },
        {
            "question": "Làm sạch và vệ sinh móng cho khách trước khi làm móng giả vì?",
            "options": [
                "Giúp bột dính chặt",
                "Ngăn ngừa nấm",
                "Làm mềm móng",
                "Tạo độ bóng"
            ],
            "answer": "Ngăn ngừa nấm"
        },
        {
            "question": "Móng bị long và rụng gọi là?",
            "options": [
                "Onychausis",
                "Onycholysis",
                "Onychia",
                "Móng mọc lộn vào"
            ],
            "answer": "Onycholysis"
        },
        {
            "question": "Chất chùi nước sơn trên móng tip và móng bột là?",
            "options": [
                "Acetone",
                "Non- acetone",
                "Cồn",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Non- acetone"
        },
        {
            "question": "Bàn làm móng sau khi hoàn thành cho khách?",
            "options": [
                "Dùng khăn mới",
                "Khử trùng và thay khăn mới",
                "Quét dọn",
                "Rửa tay"
            ],
            "answer": "Khử trùng và thay khăn mới"
        },
        {
            "question": "Vi khuẩn xâm nhập vào cơ thể bám vào vi sinh vật để sống và nuôi dưỡng?",
            "options": [
                "Môi trường xung quanh",
                "Tế bào máu, tế bào sống",
                "Dụng cụ",
                "Hóa chất"
            ],
            "answer": "Tế bào máu, tế bào sống"
        },
        {
            "question": "Phần có sự sống của móng nhìn thấy rõ nhất là?",
            "options": [
                "Thân móng",
                "Gốc móng",
                "Đầu móng",
                "Hyponychium"
            ],
            "answer": "Gốc móng"
        },
        {
            "question": "Trước khi làm móng bột acrylic, móng thật cần làm mất độ bóng mục đích?",
            "options": [
                "Làm móng mềm",
                "Giúp cho bột dính chặt",
                "Ngăn ngừa nấm",
                "Tạo độ ẩm"
            ],
            "answer": "Giúp cho bột dính chặt"
        },
        {
            "question": "Vi khuẩn di chuyển với sự trợ giúp của?",
            "options": [
                "Chân thật",
                "Chân giả (lông bơi, fragella)",
                "Đuôi",
                "Cơ"
            ],
            "answer": "Chân giả (lông bơi, fragella)"
        },
        {
            "question": "Thêm bột vào cho móng mới mọc được gọi là?",
            "options": [
                "Đắp lại",
                "Fill (Refill)",
                "Sculptured",
                "Overlay"
            ],
            "answer": "Fill (Refill)"
        },
        {
            "question": "Unar là xương cánh tay trước dọc theo?",
            "options": [
                "Ngón cái",
                "Ngón trỏ",
                "Ngón út",
                "Cổ tay"
            ],
            "answer": "Ngón út"
        },
        {
            "question": "Móng vành khuyên phù hợp với người?",
            "options": [
                "Có móng dài",
                "Có móng ngắn tròn đầu móng",
                "Có móng nhọn",
                "Có móng vuông"
            ],
            "answer": "Có móng ngắn tròn đầu móng"
        },
        {
            "question": "Khả năng chống lại bệnh được gọi là?",
            "options": [
                "Sự nhiễm trùng",
                "Sự miễn nhiễm",
                "Sự phòng ngừa",
                "Sự phục hồi"
            ],
            "answer": "Sự miễn nhiễm"
        },
        {
            "question": "Khi làm tay cho khách, lỡ làm cắt tay khách?",
            "options": [
                "Tiếp tục làm",
                "Ngưng làm",
                "Thẩm định",
                "Khử trùng tay"
            ],
            "answer": "Ngưng làm"
        }
    ],
    "Tập 9: Duy trì và Sức khỏe": [
        {
            "question": "Khách mang móng tip, khách phải quay lại sau bao lâu để tháo móng tip?",
            "options": [
                "Sau 1 tuần",
                "Sau 2 tuần",
                "Không cần thiết nếu móng tip còn tốt",
                "Sau 1 tháng"
            ],
            "answer": "Không cần thiết nếu móng tip còn tốt"
        },
        {
            "question": "Chất gì tẩy vết móng?",
            "options": [
                "Non-acetone",
                "Acetone",
                "Cồn",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Acetone"
        },
        {
            "question": "Dùng gì để lấy kem ra khỏi lọ chứa?",
            "options": [
                "Tay",
                "Cây que gỗ sạch",
                "Muỗng",
                "Cọ"
            ],
            "answer": "Cây que gỗ sạch"
        },
        {
            "question": "Tẩy uế, khử trùng, đưa vào lọ có đèn UV gọi là?",
            "options": [
                "Vệ sinh",
                "Tẩy uế mức độ bệnh viện",
                "Tiệt trùng",
                "Khử trùng"
            ],
            "answer": "Tẩy uế mức độ bệnh viện"
        },
        {
            "question": "Da dưới đầu móng?",
            "options": [
                "Eponychium",
                "Hyponychium",
                "Gốc móng",
                "Thân móng"
            ],
            "answer": "Hyponychium"
        },
        {
            "question": "Gắn móng tip nên gắn?",
            "options": [
                "Toàn thân móng",
                "Tại bo móng tip và điểm dừng đầu móng",
                "Chỉ ở đầu móng",
                "Trên da"
            ],
            "answer": "Tại bo móng tip và điểm dừng đầu móng"
        },
        {
            "question": "Người có tật cắn móng, móng tip cần gắn?",
            "options": [
                "Tại đầu móng",
                "Tại bo móng",
                "Toàn thân móng",
                "1/2 thân móng"
            ],
            "answer": "Toàn thân móng"
        },
        {
            "question": "Khách vào làm móng, nhưng không muốn mang móng giả, tư vấn gì?",
            "options": [
                "Móng bột",
                "Tip",
                "Gel UV",
                "Đắp lụa"
            ],
            "answer": "Gel UV"
        },
        {
            "question": "Cây sủi kim loại nên dùng?",
            "options": [
                "Đứng thẳng, ép mạnh",
                "Nằm ngang, ép nhẹ trên thân móng ẩm",
                "Nằm ngang, ép mạnh trên thân móng khô",
                "Để ở góc móng"
            ],
            "answer": "Nằm ngang, ép nhẹ trên thân móng ẩm"
        },
        {
            "question": "Sự thành công của thợ móng tay không phụ thuộc vào?",
            "options": [
                "Khả năng phục vụ khách",
                "Khả năng chữa bệnh móng",
                "Kỹ thuật làm móng",
                "Sự cẩn thận"
            ],
            "answer": "Khả năng chữa bệnh móng"
        },
        {
            "question": "Bồn ngâm chân được bỏ vào dung dịch, mục đích gì?",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Làm cứng da",
                "Mềm da chân",
                "Sát trùng"
            ],
            "answer": "Mềm da chân"
        },
        {
            "question": "Móng nhân tạo giúp?",
            "options": [
                "Chữa bệnh nấm",
                "Che đậy chỗ móng gẫy",
                "Kéo dài móng",
                "Làm móng cứng hơn"
            ],
            "answer": "Che đậy chỗ móng gẫy"
        },
        {
            "question": "Dịch vụ nào sau đây không nên xả móng?",
            "options": [
                "Làm hẹp tép trên móng dày",
                "Gắn tip",
                "Sơn gel",
                "Làm móng bột"
            ],
            "answer": "Làm hẹp tép trên móng dày"
        },
        {
            "question": "Dũa kim loại thay cho dũa giấy để?",
            "options": [
                "Tạo dáng móng",
                "Dũa mòn ở đầu móng",
                "Đánh bóng móng",
                "Chùi sơn"
            ],
            "answer": "Dũa mòn ở đầu móng"
        },
        {
            "question": "Lớp da nằm sâu trong góc móng gọi là?",
            "options": [
                "Eponychium",
                "Hyponychium",
                "Màng bọc móng (Móng non)",
                "Gốc móng"
            ],
            "answer": "Màng bọc móng (Móng non)"
        },
        {
            "question": "Dây thần kinh có trong?",
            "options": [
                "Móng già",
                "Móng non",
                "Thân móng",
                "Đầu móng"
            ],
            "answer": "Móng non"
        },
        {
            "question": "Cánh tay trên cổ xương dài và lớn nhất là?",
            "options": [
                "Radius",
                "Unar",
                "Humerus (Xương cánh tay)",
                "Xương cổ tay"
            ],
            "answer": "Humerus (Xương cánh tay)"
        },
        {
            "question": "Nơi nào bạn có thể tìm hiểu quy tắc an toàn sử dụng của sản phẩm?",
            "options": [
                "Trong tiệm làm việc",
                "MSDS",
                "FDA",
                "Hội đồng y tế"
            ],
            "answer": "MSDS"
        },
        {
            "question": "Khi đắp móng bột, móng giả nên được gắn như thế nào?",
            "options": [
                "Hở đầu móng",
                "Khít khao với đầu móng",
                "Khít với da",
                "1/2 thân móng"
            ],
            "answer": "Khít khao với đầu móng"
        },
        {
            "question": "Trong khi làm móng tay, không nên?",
            "options": [
                "Dũa móng",
                "Sơn móng",
                "Dũa sâu vào cạnh đầu móng",
                "Ngâm tay"
            ],
            "answer": "Dũa sâu vào cạnh đầu móng"
        }
    ],
    "Tập 10: Quy trình và Hóa chất": [
        {
            "question": "Trong khi đắp bột, bột trên cọ nên?",
            "options": [
                "Ướt",
                "Khô",
                "Tạo thành viên tròn trên thành cọ",
                "Bám vào cọ"
            ],
            "answer": "Tạo thành viên tròn trên thành cọ"
        },
        {
            "question": "Hủ thuỷ tinh đựng hoá chất trong salon, sau kho dùng hết nên?",
            "options": [
                "Vệ sinh để dùng lại",
                "Vứt bỏ",
                "Đem đi tái chế",
                "Để lại trên bàn"
            ],
            "answer": "Vứt bỏ"
        },
        {
            "question": "Bệnh xước da móng tay được chữa trị bằng cách làm mềm da với?",
            "options": [
                "Nước",
                "Acetone",
                "Dầu thoa da",
                "Cồn"
            ],
            "answer": "Dầu thoa da"
        },
        {
            "question": "Cái gì được chữa trị bằng đèn Led?",
            "options": [
                "Primer",
                "UV gel",
                "Monomer",
                "Nước sơn"
            ],
            "answer": "UV gel"
        },
        {
            "question": "Khi dũa bằng dũa điện, nghiêng 45 độ ở đầu móng để?",
            "options": [
                "Tạo dáng",
                "Tránh ảnh hưởng đến da dưới đầu móng (Hyponychium)",
                "Giảm nóng",
                "Dũa nhanh hơn"
            ],
            "answer": "Tránh ảnh hưởng đến da dưới đầu móng (Hyponychium)"
        },
        {
            "question": "Chất sodium hypochloride thường được biết là?",
            "options": [
                "Acetone",
                "Primer",
                "Chất tẩy lau nhà (Bleach)",
                "Cồn"
            ],
            "answer": "Chất tẩy lau nhà (Bleach)"
        },
        {
            "question": "Tất cả dụng cụ làm móng phải được diệt trùng trước khi?",
            "options": [
                "Cất giữ",
                "Sử dụng cho khách khác",
                "Lau khô",
                "Rửa xả với nước"
            ],
            "answer": "Sử dụng cho khách khác"
        },
        {
            "question": "Khi làm móng bột, điều gì là an toàn trước tiên cho dịch vụ?",
            "options": [
                "Khử trùng bàn",
                "Đeo bao tay cho thợ",
                "Rửa tay khách",
                "Dũa móng"
            ],
            "answer": "Đeo bao tay cho thợ"
        },
        {
            "question": "Thứ tự để làm móng?",
            "options": [
                "Sơn - chà mặt móng - đẩy da chết - ngâm vào tô - tạo dáng móng",
                "Chùi sơn cũ - tạo dáng móng(dũa) - ngâm vào tô(soak) - đẩy da chết - chà mặt móng(buffer) - sơn",
                "Tạo dáng móng - sơn - ngâm - chùi sơn",
                "Ngâm - đẩy da chết - dũa - sơn"
            ],
            "answer": "Chùi sơn cũ - tạo dáng móng(dũa) - ngâm vào tô(soak) - đẩy da chết - chà mặt móng(buffer) - sơn"
        },
        {
            "question": "Móng bị nứt, có thể là nguyên nhân?",
            "options": [
                "Sơn quá dày",
                "Dũa không đúng cách",
                "Ngâm nước quá lâu",
                "Sử dụng dầu thoa da"
            ],
            "answer": "Dũa không đúng cách"
        },
        {
            "question": "Khi làm móng gel, khách than phiền là nóng khi hơ đèn?",
            "options": [
                "Do hơ quá lâu",
                "Do bôi primer",
                "Do dùng sai cách đặt dũa",
                "Do dũa quá mạnh"
            ],
            "answer": "Do hơ quá lâu"
        },
        {
            "question": "Để giúp sơn lâu tróc, đầu móng tay cần?",
            "options": [
                "Không sơn",
                "Gạt đầu móng sau mỗi lớp sơn",
                "Dùng dũa thô",
                "Bôi dầu"
            ],
            "answer": "Gạt đầu móng sau mỗi lớp sơn"
        },
        {
            "question": "Khách làm xong dịch vụ, muốn tư vấn loại sơn để về nhà dùng?",
            "options": [
                "Khuyên làm dịch vụ tại tiệm",
                "Tư vấn loại phù hợp với tay khách",
                "Từ chối tư vấn",
                "Tư vấn sơn đắt nhất"
            ],
            "answer": "Tư vấn loại phù hợp với tay khách"
        },
        {
            "question": "Hoàn tất dịch vụ sơn gel cần làm gì?",
            "options": [
                "Lau sạch móng bằng acetone",
                "Bôi dầu dưỡng da lên tay khách",
                "Lau bàn",
                "Đánh bóng móng"
            ],
            "answer": "Bôi dầu dưỡng da lên tay khách"
        },
        {
            "question": "Đầu móng bột được tạo dáng bằng?",
            "options": [
                "Dũa giấy mịn",
                "Dũa kim loại",
                "Dũa điện",
                "Cát-bua"
            ],
            "answer": "Dũa kim loại"
        },
        {
            "question": "Tia quang phổ, cái gì có thể chữa trị bằng ánh sáng?",
            "options": [
                "Liệu pháp hóa chất",
                "Liệu pháp vật lý",
                "Liệu pháp ánh sáng",
                "Chất xúc tác"
            ],
            "answer": "Liệu pháp ánh sáng"
        },
        {
            "question": "Đầu dũa dùng trong đắp bột acrylic là?",
            "options": [
                "Mũi dũa mịn",
                "Kim cương và cac-bua",
                "Niken",
                "Dũa giấy"
            ],
            "answer": "Kim cương và cac-bua"
        },
        {
            "question": "Cái gì gây ra sự nhiễm trùng màu xanh xuất hiện dưới móng nối nhân tạo:",
            "options": [
                "Primer",
                "Hơi ẩm ướt bị kẹt lại",
                "Acetone",
                "Bột polymer"
            ],
            "answer": "Hơi ẩm ướt bị kẹt lại"
        },
        {
            "question": "Chữa trị tất cả các chất lỏng của cơ thể bằng cách dùng phương thức kiểm soát nhiễm trùng thích hợp được gọi là:",
            "options": [
                "Sự vệ sinh",
                "Sự phòng ngừa phổ thông",
                "Sự tiệt trùng",
                "Sự khử trùng"
            ],
            "answer": "Sự phòng ngừa phổ thông"
        },
        {
            "question": "Dùng động tác tới và lùi trong khi dũa móng tay thật có thể làm vỡ lớp thân và:",
            "options": [
                "Giúp móng cứng hơn",
                "Gây ra đường nứt và tróc",
                "Tạo độ bóng",
                "Gắn kết bột"
            ],
            "answer": "Gây ra đường nứt và tróc"
        }
    ],
    "Tập 11: Hành động Chuyên viên và Vệ sinh": [
        {
            "question": "Chuyên viên thực hành bất ý cắt khách hàng trong lúc làm tay. Với hành động nào sau đây chuyên viên thực hành:",
            "options": [
                "Tiếp tục làm",
                "Ngưng làm, đeo bao tay",
                "Lau sạch bằng khăn",
                "Hỏi khách có đau không"
            ],
            "answer": "Ngưng làm, đeo bao tay"
        },
        {
            "question": "Thân móng được làm bằng:",
            "options": [
                "Chất béo",
                "Chất đạm (Keratin)",
                "Canxi",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Chất đạm (Keratin)"
        },
        {
            "question": "Dầu móng phải được dùng bôi bằng:",
            "options": [
                "Ngón tay",
                "Cọ có thể vứt bỏ",
                "Cọ dùng chung",
                "Tăm"
            ],
            "answer": "Cọ có thể vứt bỏ"
        },
        {
            "question": "Khi đặt vị trí hình mẫu móng trên ngón tay của khách hàng, nó phải vừa vặn:",
            "options": [
                "Nằm trên đầu móng",
                "Khít khao dưới đầu móng",
                "Hở đầu móng",
                "Chạm vào da"
            ],
            "answer": "Khít khao dưới đầu móng"
        },
        {
            "question": "Phương thức nào cần thiết nhất trước khi bôi nước sơn:",
            "options": [
                "Bôi dầu",
                "Lau chùi đầu trên thân móng (đầu tự do)",
                "Cắt da chết",
                "Ngâm tay"
            ],
            "answer": "Lau chùi đầu trên thân móng (đầu tự do)"
        },
        {
            "question": "Trong lúc chăm sóc bàn tay, chuyên viên làm gì để làm sạch thân móng:",
            "options": [
                "Dùng acetone",
                "Bàn chải móng",
                "Cây nạo",
                "Kềm cắt da"
            ],
            "answer": "Bàn chải móng"
        },
        {
            "question": "Bước đầu tiên trong phương thức phô bày / chạm với máu là gì:",
            "options": [
                "Đeo bao tay",
                "Tẩy uế chỗ làm (Tẩy uế bàn)",
                "Rửa tay",
                "Băng vết thương"
            ],
            "answer": "Tẩy uế chỗ làm (Tẩy uế bàn)"
        },
        {
            "question": "Với một cái nào sau đây là 1 thí dụ của triệu chứng khách quan (Có thể quan sát được):",
            "options": [
                "Đau",
                "Buồn nôn",
                "Ngứa ngáy",
                "Đỏ/sưng"
            ],
            "answer": "Ngứa ngáy"
        },
        {
            "question": "Ngâm màu nhựa dẻo (Sơn gel/Dip) trong dung dịch nào để được tẩy bỏ:",
            "options": [
                "Non-acetone",
                "Acetone",
                "Cồn",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Acetone"
        },
        {
            "question": "Thân móng phải được đầu móng che lại bao nhiêu:",
            "options": [
                "Toàn bộ",
                "Không quá 1/2 toàn thân móng",
                "Không quá 1/3 toàn thân móng",
                "Hơn 1/2 toàn thân móng"
            ],
            "answer": "Không quá 1/2 toàn thân móng"
        },
        {
            "question": "Móng phải được dũa:",
            "options": [
                "Sau khi sơn",
                "Trước khi ngâm",
                "Sau khi ngâm",
                "Sau khi cắt da"
            ],
            "answer": "Trước khi ngâm"
        },
        {
            "question": "Phải làm gì lập tức sau khi lấy dụng cụ ra khỏi nơi tẩy uế:",
            "options": [
                "Sử dụng ngay",
                "Rửa xả với nước",
                "Lau khô",
                "Đặt vào tủ UV"
            ],
            "answer": "Rửa xả với nước"
        },
        {
            "question": "Trước khi làm dịch vụ cả hai chuyên viên thực hành (người thợ) và khách hàng phải:",
            "options": [
                "Đeo bao tay",
                "Làm vệ sinh tay",
                "Khử trùng bàn",
                "Dũa móng"
            ],
            "answer": "Làm vệ sinh tay"
        },
        {
            "question": "Hệ thống bộ xương gồm có bao nhiêu xương:",
            "options": [
                "200",
                "206",
                "260",
                "300"
            ],
            "answer": "206"
        },
        {
            "question": "Khi chuẩn bị làm móng tay căn bản, khi nào cái khăn được đặt trên bàn:",
            "options": [
                "Trước khi tẩy uế bàn",
                "Sau khi tẩy uế cái bàn",
                "Sau khi khách ngồi",
                "Sau khi dũa móng"
            ],
            "answer": "Sau khi tẩy uế cái bàn"
        },
        {
            "question": "Dũa quá sâu vào các góc của móng tay có thể gây ra:",
            "options": [
                "Móng cứng hơn",
                "Móng mọc lộn vào",
                "Sự bong móng",
                "Móng chẻ"
            ],
            "answer": "Móng mọc lộn vào"
        },
        {
            "question": "Thuốc tẩy biểu bì (Cuticle remover) được dùng để:",
            "options": [
                "Làm cứng da",
                "Làm mềm và làm sút da",
                "Sát trùng",
                "Chữa bệnh nấm"
            ],
            "answer": "Làm mềm và làm sút da"
        },
        {
            "question": "Khi thực hành với dũa điện, chuyên viên thực hành nên:",
            "options": [
                "Giữ dũa cố định",
                "Giữ cho dũa di động",
                "Dũa mạnh",
                "Dũa 90 độ"
            ],
            "answer": "Giữ cho dũa di động"
        },
        {
            "question": "Vứt bỏ các hoá chất kỹ càng phù hợp với:",
            "options": [
                "EPA",
                "FDA",
                "Những điều lệ của OHSA",
                "Tiêu chuẩn của tiệm"
            ],
            "answer": "Những điều lệ của OHSA"
        },
        {
            "question": "Với những dụng cụ nào sau đây được dùng để làm sạch dưới đầu móng trong lúc làm tay:",
            "options": [
                "Kềm cắt da",
                "Cây nạo",
                "Dũa kim loại",
                "Bàn chải móng"
            ],
            "answer": "Cây nạo"
        }
    ],
    "Tập 12: Chăm sóc Da và Vi khuẩn": [
        {
            "question": "Cho da chai nên được giảm bớt bao nhiêu trong lúc chăm sóc da:",
            "options": [
                "Giảm hết hoàn toàn",
                "Giảm 1/2",
                "Cho đến khi da được bóng sáng mịn",
                "Không giảm"
            ],
            "answer": "Cho đến khi da được bóng sáng mịn"
        },
        {
            "question": "Thẩm định móng của khách hàng nên được thi hành trong lúc:",
            "options": [
                "Sau khi sơn",
                "Tham khảo khách hàng",
                "Trong khi ngâm",
                "Lau chùi"
            ],
            "answer": "Tham khảo khách hàng"
        },
        {
            "question": "Với điều nào sau đây làm phản ứng hoá học nhanh chóng hơn:",
            "options": [
                "Monomer",
                "Chất xúc tác (catalyst)",
                "Polymer",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Chất xúc tác (catalyst)"
        },
        {
            "question": "Nhiệt độ của tắm chân phải không quá:",
            "options": [
                "100 độ F",
                "104 độ F",
                "110 độ F",
                "98 độ F"
            ],
            "answer": "104 độ F"
        },
        {
            "question": "Hai mũi dũa điện nào không nên xài trên móng thật:",
            "options": [
                "Niken và đá",
                "Kim cương và cát bua (carbide)",
                "Dũa giấy",
                "Đá mịn"
            ],
            "answer": "Kim cương và cát bua (carbide)"
        },
        {
            "question": "Cái gì sẽ được hiểu qua của việc đánh bóng với chất đánh mịn vừa trước khi gần đầu móng:",
            "options": [
                "Dũa mòn",
                "Lau sạch móng",
                "Tạo độ bóng",
                "Gắn kết"
            ],
            "answer": "Lau sạch móng"
        },
        {
            "question": "Tiến trình nơi mà vi khuẩn chia ra hay tái sinh được gọi là:",
            "options": [
                "Sự miễn nhiễm",
                "Sinh sản gián phân (mitosis)",
                "Hấp thụ",
                "Phơi nhiễm chéo"
            ],
            "answer": "Sinh sản gián phân (mitosis)"
        },
        {
            "question": "Cây dũa chân hay miếng gỗ vỗ chân được dùng để:",
            "options": [
                "Dũa móng",
                "Lấy đi da chai ở gót chân",
                "Làm mềm da",
                "Massage"
            ],
            "answer": "Lấy đi da chai ở gót chân"
        },
        {
            "question": "Chất liệu nào sau đây không được bỏ vào ngâm chân:",
            "options": [
                "Muối",
                "Dung dịch khử trùng",
                "Dầu",
                "Kem"
            ],
            "answer": "Dung dịch khử trùng"
        },
        {
            "question": "Chuyên viên móng (thợ móng) nên làm gì với dũa giấy (buffer, dũa cam) sau khi đã sử dụng:",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Quăng bỏ sau khi sử dụng",
                "Rửa sạch",
                "Cất đi"
            ],
            "answer": "Quăng bỏ sau khi sử dụng"
        },
        {
            "question": "Những tờ MSDS được để ở đâu:",
            "options": [
                "Ở nhà",
                "Trong tiệm làm việc",
                "Ở xe",
                "Trên bàn làm việc"
            ],
            "answer": "Trong tiệm làm việc"
        },
        {
            "question": "Với điều kiện nào sau đây chuyên viên thẩm mỹ có thể săn sóc được:",
            "options": [
                "Móng bị nấm",
                "Móng bị chẻ / (móng trắng hoặc móng cắm)",
                "Móng bị nhiễm trùng",
                "Mụn cơm"
            ],
            "answer": "Móng bị chẻ / (móng trắng hoặc móng cắm)"
        },
        {
            "question": "Cái xương lớn bên phía ngón tay nhỏ của cánh tay được gọi là:",
            "options": [
                "Radius",
                "Xương cánh tay (Unar)",
                "Humerus",
                "Xương bàn tay"
            ],
            "answer": "Xương cánh tay (Unar)"
        },
        {
            "question": "Động tác nhồi bóp là gì:",
            "options": [
                "Vuốt nhẹ",
                "Động tác nhồi bóp (pétrissage)",
                "Xoa bóp",
                "Đấm bóp"
            ],
            "answer": "Động tác nhồi bóp (pétrissage)"
        },
        {
            "question": "Các đường ở hai bên móng tay là:",
            "options": [
                "Đường nứt",
                "Đường rãnh của móng",
                "Đường da",
                "Đường máu"
            ],
            "answer": "Đường rãnh của móng"
        },
        {
            "question": "Hành động vệ sinh nào quan trọng nhất để ngăn ngừa vi trùng lan rộng ra:",
            "options": [
                "Đeo bao tay",
                "Rửa tay",
                "Khử trùng bàn",
                "Tẩy uế dụng cụ"
            ],
            "answer": "Rửa tay"
        },
        {
            "question": "Khi lựa chọn đúng kích thước của đầu móng nó phải vừa với:",
            "options": [
                "Toàn thân móng",
                "Vách móng này qua vách móng kia",
                "1/2 thân móng",
                "Đầu móng thật"
            ],
            "answer": "Vách móng này qua vách móng kia"
        },
        {
            "question": "Nơi nào những dụng cụ tẩy uế được cất giữ:",
            "options": [
                "Dưới bồn rửa",
                "Trong đồ chứa dụng cụ sạch sẽ",
                "Trên bàn làm việc",
                "Trong ngăn kéo"
            ],
            "answer": "Trong đồ chứa dụng cụ sạch sẽ"
        },
        {
            "question": "Vuốt nhẹ là cử động xoa, bóp, vuốt nhẹ chủ định:",
            "options": [
                "Hấp thụ",
                "Tuần hoàn",
                "Thư giãn",
                "Giảm đau"
            ],
            "answer": "Tuần hoàn"
        },
        {
            "question": "Cái nào sau đây được coi là chất dung môi (Solvent):",
            "options": [
                "Primer",
                "Monomer",
                "Acetone",
                "Polymer"
            ],
            "answer": "Acetone"
        }
    ],
    "Tập 13: Hợp chất, Bệnh lý và An toàn": [
        {
            "question": "Nước sơn nhựa dẻo UV khác với nước sơn móng truyền thống bởi vì nó hấp thụ bởi:",
            "options": [
                "Polymer",
                "Cyanacrylate",
                "Nicetellulose",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Cyanacrylate"
        },
        {
            "question": "Cái gì gây ra sự nhiễm trùng màu xanh xuất hiện dưới móng nối nhân tạo:",
            "options": [
                "Primer",
                "Monomer",
                "Hơi ẩm ướt bị kẹt lại",
                "Sơn gel"
            ],
            "answer": "Hơi ẩm ướt bị kẹt lại"
        },
        {
            "question": "Chữa trị tất cả các chất lỏng của cơ thể bằng cách dùng phương thức kiểm soát nhiễm trùng thích hợp được gọi là:",
            "options": [
                "Sự vệ sinh",
                "Sự phòng ngừa phổ thông",
                "Sự tiệt trùng",
                "Sự khử trùng"
            ],
            "answer": "Sự phòng ngừa phổ thông"
        },
        {
            "question": "Dùng động tác tới và lùi trong khi dũa móng tay thật có thể làm vỡ lớp thân và:",
            "options": [
                "Giúp móng khỏe hơn",
                "Gây ra đường nứt và tróc",
                "Làm mềm móng",
                "Giúp sơn dính chặt"
            ],
            "answer": "Gây ra đường nứt và tróc"
        },
        {
            "question": "Chuyên viên thực hành bất ý cắt khách hàng trong lúc làm tay. Với hành động nào sau đây chuyên viên thực hành:",
            "options": [
                "Tiếp tục làm",
                "Ngưng làm, đeo bao tay",
                "Hỏi khách có đau không",
                "Lau sạch bằng cồn"
            ],
            "answer": "Ngưng làm, đeo bao tay"
        },
        {
            "question": "Khách hàng có móng vỏ trứng, chuyên viên móng nên làm gì:",
            "options": [
                "Dùng dũa thô",
                "Dùng mặt mịn của dũa giấy",
                "Dũa kim loại",
                "Gắn móng giả"
            ],
            "answer": "Dùng mặt mịn của dũa giấy"
        },
        {
            "question": "Dung dịch tẩy uế phải được thay đổi:",
            "options": [
                "Hàng tuần",
                "Khi nước bị đục, vàng ố (sau mỗi lần ngâm vào)",
                "Hàng ngày",
                "Hàng tháng"
            ],
            "answer": "Khi nước bị đục, vàng ố (sau mỗi lần ngâm vào)"
        },
        {
            "question": "Điều nào sau đây nói về Onychia:",
            "options": [
                "Sự bong móng",
                "Sưng trên móng tay (viêm đệm móng)",
                "Móng mọc lộn vào",
                "Da chai"
            ],
            "answer": "Sưng trên móng tay (viêm đệm móng)"
        },
        {
            "question": "Làm sai vĩnh viễn hình dáng của móng thiệt có thể xảy ra nếu phần nào của móng bị thương:",
            "options": [
                "Thân móng",
                "Gốc non (móng non)",
                "Đầu móng",
                "Hyponychium"
            ],
            "answer": "Gốc non (móng non)"
        },
        {
            "question": "Với điều nào sau đây đòi hỏi MSDS cho mỗi sản phẩm hữu hiệu:",
            "options": [
                "FDA",
                "EPA",
                "OSHA (Cơ quan quản lý vấn đề an toàn và sức khỏe lao động)",
                "Hội đồng y tế tiểu bang"
            ],
            "answer": "OSHA (Cơ quan quản lý vấn đề an toàn và sức khỏe lao động)"
        },
        {
            "question": "Kem và dầu gây cho thuốc tẩy uế trở nên:",
            "options": [
                "Hiệu quả hơn",
                "Kém hiệu quả",
                "Không thay đổi",
                "Tạo mùi thơm"
            ],
            "answer": "Kém hiệu quả"
        },
        {
            "question": "Đầu móng nhân tạo được làm ngắn trước nhất bằng cách:",
            "options": [
                "Dũa giấy",
                "Dũa điện",
                "Kiềm cắt móng lớn",
                "Cắt bằng kéo"
            ],
            "answer": "Kiềm cắt móng lớn"
        },
        {
            "question": "Định giá sức mạnh của móng nhân tạo gắn lên móng thật, chuyên viên thực hành cần phải nhìn vùng:",
            "options": [
                "Gốc móng",
                "Thân móng",
                "Đầu móng",
                "Hai bên móng"
            ],
            "answer": "Đầu móng"
        },
        {
            "question": "Sự xoa bóp (mátxa) không nên làm cho khách hàng có những điều kiện nào sau đây:",
            "options": [
                "Móng chẻ",
                "Áp suất máu cao (đau tim, đột quỵ)",
                "Da khô",
                "Móng ngắn"
            ],
            "answer": "Áp suất máu cao (đau tim, đột quỵ)"
        },
        {
            "question": "Lợi ích nào của sự chà xát xoa bóp:",
            "options": [
                "Tiêu diệt vi khuẩn",
                "Sự thư giãn",
                "Làm cứng da",
                "Làm sạch"
            ],
            "answer": "Sự thư giãn"
        },
        {
            "question": "Danh từ chuyên môn cho móng tay là gì:",
            "options": [
                "Eponychium",
                "Móng thật (natural nail/onyx)",
                "Hyponychium",
                "Matrix"
            ],
            "answer": "Móng thật (natural nail/onyx)"
        },
        {
            "question": "Acrylic, chất lỏng, và những chất Primer cần phải được cất giữ ở trong:",
            "options": [
                "Nơi nóng, sáng",
                "Chỗ mát, tối",
                "Tủ lạnh",
                "Trên bàn làm việc"
            ],
            "answer": "Chỗ mát, tối"
        },
        {
            "question": "Sự hướng dẫn tẩy uế làm chân nước hàng tuần đòi hỏi dung dịch tẩy uế nên được giữ trong bồn:",
            "options": [
                "Sau mỗi lần dùng",
                "Qua đêm",
                "30 phút",
                "1 giờ"
            ],
            "answer": "Qua đêm"
        },
        {
            "question": "Tại sao lớp son lót (Base coat) được bôi lên:",
            "options": [
                "Làm cho sơn bóng được giữ chặt",
                "Chữa bệnh móng",
                "Làm móng cứng hơn",
                "Tạo mùi thơm"
            ],
            "answer": "Làm cho sơn bóng được giữ chặt"
        },
        {
            "question": "Trong tiêu chuẩn sắp đặt bàn cho việc làm gia tăng móng bột, cái gì sau đây cần được dùng:",
            "options": [
                "Gel UV",
                "Chất lỏng acrylic (liquid monomer)",
                "Primer dạng nước",
                "Acetone"
            ],
            "answer": "Chất lỏng acrylic (liquid monomer)"
        }
    ],
    "Tập 14: Kỹ thuật Dũa điện và Vệ sinh": [
        {
            "question": "Khi dùng mũi mài điện phía trên của móng góc cạnh luôn là:",
            "options": [
                "90 độ",
                "Song đối với móng",
                "45 độ",
                "60 độ"
            ],
            "answer": "Song đối với móng"
        },
        {
            "question": "Với cơ bắp nào phân tách giữa ngón tay:",
            "options": [
                "Cơ khép",
                "Cơ xoè móng tay",
                "Cơ duỗi",
                "Cơ cẳng tay"
            ],
            "answer": "Cơ xoè móng tay"
        },
        {
            "question": "Với loại bao tay nào sau đây sẽ bảo vệ vi trùng tốt nhất:",
            "options": [
                "Cotton",
                "Latex",
                "Ni_tri_le (Nitrile)",
                "Nhựa thường"
            ],
            "answer": "Ni_tri_le (Nitrile)"
        },
        {
            "question": "Dùng chất khử trùng tay sẽ là một kiểu mẫu của:",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Sự vệ sinh",
                "Tiệt trùng",
                "Phòng ngừa phổ thông"
            ],
            "answer": "Sự vệ sinh"
        },
        {
            "question": "Sự chữa trị có hiệu quả không trong việc hơi ẩm bị giữ trong da trong lúc hơi nóng mở những lỗ chân lông:",
            "options": [
                "Sơn gel",
                "Sự chữa trị bằng dầu paraffin",
                "Massage",
                "Ngâm nước lạnh"
            ],
            "answer": "Sự chữa trị bằng dầu paraffin"
        },
        {
            "question": "Điều nào sau đây là đúng phương thức tẩy uế các dụng cụ làm nóng kim loại:",
            "options": [
                "Lau bằng cồn",
                "Ngâm trong thuốc diệt trùng, diệt độc tố và thuốc sát ký sinh vi khuẩn",
                "Rửa bằng xà phòng",
                "Chỉ lau khô"
            ],
            "answer": "Ngâm trong thuốc diệt trùng, diệt độc tố và thuốc sát ký sinh vi khuẩn"
        },
        {
            "question": "Các phân tử được làm thành như thế nào:",
            "options": [
                "Bởi sự kết hợp 1 nguyên tử",
                "Bởi sự kết hợp 2 hay nhiều nguyên tử",
                "Bởi sự phân chia",
                "Bởi sự bay hơi"
            ],
            "answer": "Bởi sự kết hợp 2 hay nhiều nguyên tử"
        },
        {
            "question": "Sau khi hoàn tất dịch vụ, chỉ bao gồm việc đổi nước sơn, chuyên viên thực hành (người thợ) phải:",
            "options": [
                "Chỉ rửa tay",
                "Vệ sinh và tẩy uế cái bàn",
                "Khử trùng dụng cụ",
                "Bôi dầu"
            ],
            "answer": "Vệ sinh và tẩy uế cái bàn"
        },
        {
            "question": "Ở điểm nào khi thăm viếng văn phòng salon khách hàng phải được hỏi về dị ứng:",
            "options": [
                "Trong khi làm dịch vụ",
                "Sau khi kí tên đến nhưng trước khi cung cấp dịch vụ",
                "Sau khi hoàn tất",
                "Khi tư vấn sản phẩm"
            ],
            "answer": "Sau khi kí tên đến nhưng trước khi cung cấp dịch vụ"
        },
        {
            "question": "Không làm thăng bằng (đầy đặn) móng bột, móng sẽ bắt đầu thấy:",
            "options": [
                "Tự nhiên và bằng phẳng",
                "Không tự nhiên và không bằng phẳng",
                "Mềm hơn",
                "Dễ tháo hơn"
            ],
            "answer": "Không tự nhiên và không bằng phẳng"
        },
        {
            "question": "Làm gia tăng sự bóng loáng việc hoàn tất móng bột, người thợ phải dùng:",
            "options": [
                "Dũa 80-100 độ nhám",
                "180-240 độ nhám lưỡi dũa",
                "Dũa kim cương",
                "Chỉ dùng buffer"
            ],
            "answer": "180-240 độ nhám lưỡi dũa"
        },
        {
            "question": "Mũi của loại dũa điện nào, đường viền như lưỡi dao cạo được biết như là đường rãnh:",
            "options": [
                "Cát-bua",
                "Kim cương",
                "Niken",
                "Đá"
            ],
            "answer": "Kim cương"
        },
        {
            "question": "Mục đích của nước sơn móng Primer là gì:",
            "options": [
                "Làm nóng móng",
                "Tẩy uế móng trước khi được dính với vật liệu chất móng bột (Acrylic material)",
                "Chữa nấm",
                "Làm mềm móng"
            ],
            "answer": "Tẩy uế móng trước khi được dính với vật liệu chất móng bột (Acrylicmaterial)"
        },
        {
            "question": "Khi nào bàn tay của khách hàng nên được rửa:",
            "options": [
                "Chỉ trước khi bắt đầu",
                "Thường xuyên khi cần",
                "Chỉ sau khi hoàn tất",
                "Khi ngâm"
            ],
            "answer": "Thường xuyên khi cần"
        },
        {
            "question": "Kẽ hở (thẩm thấu) được mô tả như là được làm bằng hay cấu tạo bởi:",
            "options": [
                "Vật liệu không thấm nước",
                "Vật liệu thấm nước",
                "Hóa chất",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Vật liệu thấm nước"
        },
        {
            "question": "Với những tình trạng nào là hình thức của ung thư da:",
            "options": [
                "Nấm chân",
                "Dấu đen hay nâu đậm trên da (melanoma)",
                "Mụn cơm",
                "Da chai"
            ],
            "answer": "Dấu đen hay nâu đậm trên da (melanoma)"
        },
        {
            "question": "Cái gì sau đây dùng để sửa chữa móng tay bị vàng:",
            "options": [
                "Acetone",
                "Thuốc tẩy móng",
                "Primer",
                "Dầu thoa da"
            ],
            "answer": "Thuốc tẩy móng"
        },
        {
            "question": "Bao lâu bồn làm chân phải được tẩy uế:",
            "options": [
                "Hàng ngày",
                "Sau mỗi lần làm chân",
                "Hàng tuần",
                "Qua đêm"
            ],
            "answer": "Sau mỗi lần làm chân"
        },
        {
            "question": "Phương thức trước khi làm móng bột bao gồm việc chào đón khách hàng và:",
            "options": [
                "Làm sạch bằng acetone",
                "Mời khách hàng rửa tay của họ với xà phòng sát trùng",
                "Đeo bao tay",
                "Thẩm định móng"
            ],
            "answer": "Mời khách hàng rửa tay của họ với xà phòng sát trùng"
        },
        {
            "question": "Định nghĩa của Onychosis là gì:",
            "options": [
                "Bệnh nhiễm trùng",
                "Danh từ chuyên môn cho bệnh móng",
                "Sự bong móng",
                "Móng mọc lộn vào"
            ],
            "answer": "Danh từ chuyên môn cho bệnh móng"
        }
    ],
    "Tập 15: Hóa học, Sinh học và Tiêu chuẩn": [
        {
            "question": "Hợp chất của Monomer và Polymer sẽ gây ra:",
            "options": [
                "Bay hơi",
                "Phản ứng hoá học",
                "Đông lại",
                "Hấp thụ"
            ],
            "answer": "Phản ứng hoá học"
        },
        {
            "question": "Khi đắp móng bột lên móng bị cắn, chất sơn Primer (chậm nhẹ) cần phải được bôi ở:",
            "options": [
                "Đầu móng",
                "Thân móng",
                "Gốc móng",
                "Da quanh móng"
            ],
            "answer": "Thân móng"
        },
        {
            "question": "Hoá chất hoà tan được chất khác được biết là:",
            "options": [
                "Chất xúc tác",
                "Nước dung môi làm tan vật khác (Solvent)",
                "Polymer",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Nước dung môi làm tan vật khác (Solvent)"
        },
        {
            "question": "Bệnh gây ra bởi nấm da:",
            "options": [
                "Mụn cơm",
                "Lát đồng tiền",
                "Melanoma",
                "Rối loạn móng"
            ],
            "answer": "Lát đồng tiền"
        },
        {
            "question": "Mức độ thấp nhất của sự chống ô nhiễm truyền bệnh được gọi là:",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Sự vệ sinh",
                "Tiệt trùng",
                "Phòng ngừa phổ thông"
            ],
            "answer": "Sự vệ sinh"
        },
        {
            "question": "Xoa bóp bàn chân thì không được khuyến cáo cho khách hàng có:",
            "options": [
                "Da khô",
                "Móng chẻ",
                "Tình trạng tim (Áp suất máu cao)",
                "Mụn cơm"
            ],
            "answer": "Tình trạng tim (Áp suất máu cao)"
        },
        {
            "question": "Dụng cụ được lau chùi sạch bằng xà phòng và nước, làm khô và đặt trong tủ có ánh sáng:",
            "options": [
                "Vệ sinh",
                "Mức độ tẩy uế của bệnh viện",
                "Khử trùng",
                "Tiệt trùng"
            ],
            "answer": "Mức độ tẩy uế của bệnh viện"
        },
        {
            "question": "Trong lúc chất dẻo UV dính kết, phản ứng phát hiện xảy ra, là kết quả của:",
            "options": [
                "Bay hơi",
                "Sự co rút lại",
                "Phản ứng vật lý",
                "Hấp thụ"
            ],
            "answer": "Sự co rút lại"
        },
        {
            "question": "Đắp quá mỏng, phơi bày nền móng, có thể xảy ra:",
            "options": [
                "Móng cứng hơn",
                "Móng nhiễm trùng từ đầu móng tới nền móng (Onychia)",
                "Móng bóng",
                "Dễ tháo"
            ],
            "answer": "Móng nhiễm trùng từ đầu móng tới nền móng (Onychia)"
        },
        {
            "question": "Nhiệm vụ của tế bào hồng huyết cầu là gì:",
            "options": [
                "Bảo vệ và tiêu diệt vi khuẩn",
                "Mang- chuyển dưỡng khí",
                "Sản xuất máu",
                "Chữa bệnh"
            ],
            "answer": "Mang- chuyển dưỡng khí"
        },
        {
            "question": "Nhiệm vụ của bạch huyết cầu là:",
            "options": [
                "Mang- chuyển dưỡng khí",
                "Bảo vệ và tiêu diệt vi khuẩn tấn công cơ thể",
                "Làm đông máu",
                "Sản xuất máu"
            ],
            "answer": "Bảo vệ và tiêu diệt vi khuẩn tấn công cơ thể"
        },
        {
            "question": "Phần nối dài của biểu bì ở nền thân móng là gì:",
            "options": [
                "Hyponychium",
                "Da mọc nền bán nguyệt móng (Eponychium)",
                "Gốc móng",
                "Thân móng"
            ],
            "answer": "Da mọc nền bán nguyệt móng (Eponychium)"
        },
        {
            "question": "Với cái nào sau đây MSDS (Bảng chỉ dẫn an toàn hoá chất) có nêu lên:",
            "options": [
                "Giá dịch vụ",
                "Các thành phần nguy hiểm",
                "Cách dùng",
                "Tên thợ"
            ],
            "answer": "Các thành phần nguy hiểm"
        },
        {
            "question": "Vật làm mất chất nước ở móng được coi là tạm thời bởi những chất dầu thiên nhiên và chất ẩm sau:",
            "options": [
                "10 phút",
                "30 phút",
                "1 giờ",
                "24 giờ"
            ],
            "answer": "30 phút"
        },
        {
            "question": "Dụng cụ bằng kim loại va chạm với máu không thể được dùng cho khách hàng khác cho đến khi:",
            "options": [
                "Rửa sạch bằng nước",
                "Tẩy uế với tiêu chuẩn bệnh viện",
                "Lau bằng cồn",
                "Ngâm qua đêm"
            ],
            "answer": "Tẩy uế với tiêu chuẩn bệnh viện"
        },
        {
            "question": "Mài dũa độ sang bóng trên nền móng là bao nhiêu:",
            "options": [
                "80 - 100",
                "180 - 240",
                "280 - 300 (Grit)",
                "Trên 300"
            ],
            "answer": "280 - 300 (Grit)"
        },
        {
            "question": "Trường mới của thẩm mỹ sẽ được đòi hỏi bao gồm ít nhất là bao nhiêu:",
            "options": [
                "Sàn làm việc rộng 1000 feet vuông",
                "Sàn làm việc rộng 2500 feet vuông",
                "Sàn làm việc rộng 5000 feet vuông",
                "Sàn làm việc rộng 1500 feet vuông"
            ],
            "answer": "Sàn làm việc rộng 2500 feet vuông"
        },
        {
            "question": "Hội đồng y tế tiểu bang chỉ định bao nhiêu uỷ viên cho uỷ ban cố vấn kĩ thuật, thẩm mỹ mỗi 2 năm:",
            "options": [
                "5",
                "10",
                "15",
                "20"
            ],
            "answer": "10"
        },
        {
            "question": "Dụng cụ được lau chùi sạch bằng xà phòng và nước làm khô và đặt trong tủ có ánh sáng:",
            "options": [
                "Khử trùng",
                "Mức độ tẩy uế của bệnh viện",
                "Tiệt trùng",
                "Vệ sinh"
            ],
            "answer": "Mức độ tẩy uế của bệnh viện"
        },
        {
            "question": "Có bao nhiêu % huấn luyện học viên phải hoàn tất trong việc thiết lập bằng để được làm việc dưới đây:",
            "options": [
                "100%",
                "75%",
                "50%",
                "Cá nhân không có bằng không được phép thực hành trong việc thiết lập bằng"
            ],
            "answer": "Cá nhân không có bằng không được phép thực hành trong việc thiết lập bằng"
        }
    ],
    "Tập 16: Phân loại, Bệnh lý và Hóa chất": [
        {
            "question": "Fragella (lông giả) là 1 dạng vi trùng:",
            "options": [
                "Cocci (hình cầu)",
                "Bacilli (hình que)",
                "Spirilla (hình xoắn)",
                "Nấm"
            ],
            "answer": "Bacilli (hình que)"
        },
        {
            "question": "Khi tiếp xúc với máu phô ra cần:",
            "options": [
                "Tiếp tục dịch vụ",
                "Ngừng ngay dịch vụ",
                "Chỉ đeo bao tay",
                "Rửa tay sau khi làm xong"
            ],
            "answer": "Ngừng ngay dịch vụ"
        },
        {
            "question": "Định nghĩa của Onychosis là gì:",
            "options": [
                "Sự nhiễm trùng",
                "Danh từ chuyên môn cho bệnh móng",
                "Sự bong móng",
                "Da chai"
            ],
            "answer": "Danh từ chuyên môn cho bệnh móng"
        },
        {
            "question": "Onyx danh từ chỉ:",
            "options": [
                "Móng giả",
                "Móng thật (Natural Nail)",
                "Polymer",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Móng thật (Natural Nail)"
        },
        {
            "question": "Hợp chất để tạo sự kết dính của 2 hợp chất:",
            "options": [
                "Acetone và Primer",
                "Polymer và Monomer",
                "Gel và đèn UV",
                "Nước và xà phòng"
            ],
            "answer": "Polymer và Monomer"
        },
        {
            "question": "Tuổi đòi hỏi cho chuyên viên thẩm mỹ làm móng hay chuyên viên thẩm mỹ ở Arkansas:",
            "options": [
                "18",
                "21",
                "16",
                "14"
            ],
            "answer": "16"
        },
        {
            "question": "Những vết bẩn và vết bạc màu có thể lấy đi trên da và móng với:",
            "options": [
                "Acetone",
                "Hydrogen peroxide (H2O2)",
                "Primer",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Hydrogen peroxide (H2O2)"
        },
        {
            "question": "Chất tiệt trùng, hợp chất quatemary ammonium compouds cần:",
            "options": [
                "Ngâm thời gian ngắn",
                "Ngâm thời gian lâu",
                "Lau khô",
                "Rửa sạch ngay"
            ],
            "answer": "Ngâm thời gian lâu"
        },
        {
            "question": "Sự tiệt trùng là tiến trình:",
            "options": [
                "Tiêu diệt vi trùng có hại",
                "Tiêu diệt vi trùng có hại và có lợi (Toàn bộ vi khuẩn)",
                "Làm sạch",
                "Ngăn chặn sự phát triển"
            ],
            "answer": "Tiêu diệt vi trùng có hại và có lợi (Toàn bộ vi khuẩn)"
        },
        {
            "question": "Khả năng kháng bệnh, chống lại vi trùng bệnh còn gọi là:",
            "options": [
                "Sự nhiễm trùng",
                "Sự miễn nhiễm",
                "Sự vệ sinh",
                "Sự phòng ngừa phổ thông"
            ],
            "answer": "Sự miễn nhiễm"
        },
        {
            "question": "Chất nào làm chậm đi sự mau khô của chất chùi nước sơn:",
            "options": [
                "Acetone",
                "Monomer",
                "Dầu",
                "Cồn"
            ],
            "answer": "Dầu"
        },
        {
            "question": "Mụn nhọt là 1 ví dụ của:",
            "options": [
                "Sự nhiễm trùng toàn thân",
                "Sự nhiễm trùng tại chỗ",
                "Bệnh rối loạn móng",
                "Ung thư da"
            ],
            "answer": "Sự nhiễm trùng tại chỗ"
        },
        {
            "question": "Bạn dùng hoá chất nào để lấy đi giọt dầu cuối cùng dính trên móng kiến sơn được bóng:",
            "options": [
                "Primer",
                "Nước chùi sơn (Acetone/Cồn)",
                "Dầu thoa da",
                "Monomer"
            ],
            "answer": "Nước chùi sơn (Acetone/Cồn)"
        },
        {
            "question": "Loại tẩy nước bóng được sử dụng nếu khách đang mang móng giả:",
            "options": [
                "Thuốc tẩy có acetone",
                "Thuốc tẩy không có acetone (Non-acetone)",
                "Cồn 70 độ",
                "Nước"
            ],
            "answer": "Thuốc tẩy không có acetone (Non-acetone)"
        },
        {
            "question": "Chất nitricellulose có trong sản phẩm nào:",
            "options": [
                "Primer",
                "Nước sơn móng",
                "Monomer",
                "Polymer"
            ],
            "answer": "Nước sơn móng"
        },
        {
            "question": "Khi sửa chữa lằn nứt của móng bột, chuyên viên móng phải:",
            "options": [
                "Tháo móng ngay",
                "Dũa “V” vào lằn nứt hay dũa bằng phẳng",
                "Bôi keo",
                "Đắp thêm bột"
            ],
            "answer": "Dũa “V” vào lằn nứt hay dũa bằng phẳng"
        },
        {
            "question": "Mặt dính để lại trên móng khi có chứa chất nhựa dẻo UV (UV Gel) thì được gọi là:",
            "options": [
                "Primer",
                "Lớp kết dính lại (Inhibition layer)",
                "Monomer",
                "Top coat"
            ],
            "answer": "Lớp kết dính lại (Inhibition layer)"
        },
        {
            "question": "Loại Gel làm cứng bằng đèn được hấp với:",
            "options": [
                "Nước",
                "Đèn (UV/LED)",
                "Không khí",
                "Primer"
            ],
            "answer": "Đèn (UV/LED)"
        },
        {
            "question": "Chuyên viên thẩm mỹ có thể dùng cái gì để tẩy bỏ da chết:",
            "options": [
                "Kềm cắt da",
                "Chất tẩy bỏ da chết (Cuticle Remover)",
                "Acetone",
                "Cây sủi kim loại"
            ],
            "answer": "Chất tẩy bỏ da chết (Cuticle Remover)"
        },
        {
            "question": "Vật để thấm khi chạm với máu hay chất lỏng của cơ thể phải được:",
            "options": [
                "Rửa sạch",
                "Quăng bỏ với 2 bịch nylon (tiêu chuẩn an toàn sinh học)",
                "Khử trùng",
                "Để vào thùng rác thường"
            ],
            "answer": "Quăng bỏ với 2 bịch nylon (tiêu chuẩn an toàn sinh học)"
        }
    ],
    "Tập 17: Dụng cụ, Quy trình và Tiêu chuẩn": [
        {
            "question": "Khi dùng dũa điện, đai cát nhám được đặt vào lưỡi mài gọi là:",
            "options": [
                "Lưỡi dao",
                "Trục máy (mandrel)",
                "Kim cương",
                "Cát-bua"
            ],
            "answer": "Trục máy (mandrel)"
        },
        {
            "question": "Khi nào phải nhật-tu mẫu hồ sơ sức khoẻ của khách hàng:",
            "options": [
                "Hàng năm",
                "Sau mỗi dịch vụ",
                "Khi khách thay đổi dịch vụ",
                "Không cần thiết"
            ],
            "answer": "Sau mỗi dịch vụ"
        },
        {
            "question": "Với loại cọ làm móng bột nào giữ số lượng chất lỏng ít nhất:",
            "options": [
                "Đầu tròn",
                "Đầu nhọn",
                "Đầu dẹt",
                "Đầu vuông"
            ],
            "answer": "Đầu nhọn"
        },
        {
            "question": "Bồn tẩy uế cần phải rộng lớn đủ:",
            "options": [
                "Chỉ ngâm được 1/2 dụng cụ",
                "Cho hoàn toàn ngâm ngập",
                "Chỉ bằng dụng cụ",
                "Rộng hơn dụng cụ"
            ],
            "answer": "Cho hoàn toàn ngâm ngập"
        },
        {
            "question": "Tiến trình của sự hình thành móng bột được gọi là:",
            "options": [
                "Bay hơi",
                "Tiến trinh kết dính hoá học (polymeriztion)",
                "Phản ứng vật lý",
                "Thẩm thấu"
            ],
            "answer": "Tiến trinh kết dính hoá học (polymeriztion)"
        },
        {
            "question": "Khi thân mô bị thâm nhập bởi bệnh do các vi sinh vật như là vi khuẩn, siêu vi khuẩn và nấm, nó được gọi là:",
            "options": [
                "Sự miễn nhiễm",
                "Sự nhiễm trùng",
                "Sự vệ sinh",
                "Sự bong móng"
            ],
            "answer": "Sự nhiễm trùng"
        },
        {
            "question": "Sau khi hoàn tất dịch vụ làm móng, chuyên viên thực hành hỏi khách hàng:",
            "options": [
                "Hỏi về giá",
                "Hỏi sự hồi tố (ý kiến nhận xét)",
                "Hỏi về dịch vụ khác",
                "Hỏi về thanh toán"
            ],
            "answer": "Hỏi sự hồi tố (ý kiến nhận xét)"
        },
        {
            "question": "Hình dáng riêng biệt nào để dũa móng chân:",
            "options": [
                "Tròn",
                "Thẳng ngang",
                "Nhọn",
                "Bầu dục"
            ],
            "answer": "Thẳng ngang"
        },
        {
            "question": "Tình trạng rối loạn nào sau đây của da thường được kết ướt với chuyên viên làm móng:",
            "options": [
                "Nấm chân",
                "Bị trầy sướt",
                "Ung thư da",
                "Mụn cơm"
            ],
            "answer": "Bị trầy sướt"
        },
        {
            "question": "Tình trạng nào của thân móng làm cho sự dính chặt tốt hơn:",
            "options": [
                "Ẩm ướt",
                "Sạch trên mặt khô",
                "Bóng sáng",
                "Sần sùi"
            ],
            "answer": "Sạch trên mặt khô"
        },
        {
            "question": "FDA là:",
            "options": [
                "Cơ quan Môi trường",
                "Bảo vệ thực phẩm Hoa Kỳ (Food and Drug Administration)",
                "Cơ quan An toàn Lao động",
                "Hội đồng Y tế"
            ],
            "answer": "Bảo vệ thực phẩm Hoa Kỳ (Food and Drug Administration)"
        },
        {
            "question": "Chủ định của EPA là gì:",
            "options": [
                "An toàn Lao động",
                "Môi trường vệ sinh (Environmental Protection Agency)",
                "Bảo vệ Thực phẩm",
                "Y tế"
            ],
            "answer": "Môi trường vệ sinh (Environmental Protection Agency)"
        }
    ]
}